---
layout: post
title: Havárie serveru s wiki a e-mailovou konferencí
---

### Aktualizováno 15. srpna 2019

Provoz wiki obnoven, jsme zpět v provozním režimu!

### Aktualizováno 14. srpna 2019

Provoz e-mailové konference jsem se rozhodl urychleně obnovit na Google Groups. Informace k nové konferenci najdete na [této stránce]({% link _pages/emailova-konference.md %}). Na obnově wiki zatím pracuji.

### Původní příspěvek z 13. srpna 2019

Zdravím všechny. Po delší době jsem se dostal (nedobrovolně) k napsání nové zprávy a bohužel je to špatná zpráva. Včera večer došlo k [výpadku v datacentru Tower](https://www.lupa.cz/aktuality/datacentrum-tower-na-zizkove-melo-vypadek-radiokomunikacim-neslo-napajeni/), po kterém se disky serveru yasha.ubuntu.cz odebraly do křemíkového nebe... Dopady pro Ubuntu.cz nejsou tak dramatické (viz [fórum](https://forum.ubuntu.cz/index.php/topic,84555.0.html)), pro L10N.cz je to ale trochu horší. Na serveru yasha běžela naše překladatelská wiki a e-mailová konference.

Pro **překladatelskou wiki**, které by mi bylo moc moc líto, mám naštěstí zálohy alespoň z dubna. Snažím se ještě najít nějaké novější a obnovu optimisticky předpokládám během následujícího týdne. **E-mailové konference** zálohované nemám, ale pokusím se brzy přijít s nějakou funkční alternativou (nový mailinglist, fórum, Telegram, ...). V mezidobí prosím pro alespoň přibližný náhled používejte [web.archive.org](https://web.archive.org/).

Michal Stanke
